珠江橋牌豆豉鯪魚驗出孔雀石綠 食安中心：正追查食品來源

食物安全中心今日（19日）公布，北角一間超級市場出售的「珠江橋牌豆豉鯪魚」含微量孔雀石綠，已知會涉事商戶停售有關批次產品，如有足夠證據，將提出檢控，現正追查有關食品的來源。

該批「珠江橋牌豆豉鯪魚」罐頭原產地為中國，每罐淨重150克，到期日（此日期前最佳）為2022年2月24日。食安中心透過恆常的食物監測計劃，從北角一超級市場抽取有關罐頭鯪魚樣本作檢測，結果顯示，樣本含10億分之0.74孔雀石綠。

食安中心指出，孔雀石綠是一種工業染料，被使用作治理魚類疾病，目前很多國家已禁止在食用動物中使用孔雀石綠；香港法例亦規定，所有在本港出售的食物均不能含有孔雀石綠，違者最高可被罰款5萬元及監禁6個月。

係人都知來源係中國

目前很多國家已禁止在食用動物中使用孔雀石綠

之前唔係都有俾人驗出過咩

我都記得但好似係豉油
屋企以前都係珠江但自從個單野後冇食
呢隻豆豉鯪魚細個成日食

買餸 最驚孔雀石綠~

食左有毒魚頭

其實孔雀石綠咩黎
由細聽到大
都唔知乜黎 勁似寶石名

要孔雀大師先解答到喇

孔雀石綠是一種工業染料，被使用作治理魚類疾病，目前很多國家已禁止在食用動物中使用孔雀石綠

都痴痴地
工業染料用黎醫病

行氣活血不過就會嘔

係咪美國生產??
想毒9我地

推

孔雀王

細個嘅時候好似有食過
唔知食咗幾多落肚呢

仆街今日先食完

D金魚有病滴果D藍藥水咪就係孔雀石綠囉
賣魚既話我知的

same

擁抱大灣區

孔雀石既綠色, 命名方式係湖水藍D fd, 實際係乜上面巴打答晒

強國對廢老嘅恩賜，哩隻強國罐頭好多廢老鍾意食。

唔好食大陸罐頭

Malachite green

呢個牌子鯪魚好似唔止第一次傳有孔雀石祿同重金屬超標,早1,2年已經聽過